（共產黨來了）武警深圳灣大規模演習網民：處理暴亂更專業

在香港示威衝突愈演愈烈之際，根據廣東省公安廳統一部署，深圳市公安機關日前開展了廣東公安夏季大練兵，昨日更在與香港一海之隔的深圳灣口岸附近舉行了一場演習。

微博據網民在微博透露，受深圳灣體育中心機密軍事行為影響，深圳灣周邊道路將不定時實行軍事交通管制。科苑南路一度封閉。另有網民說：「剛路過深圳灣口岸，望海路都是武警車隊。」

深圳灣口岸據報出現大批武警車輛，深圳羅湖和福田區昨日亦見到大批武警集結，大量裝甲車和警車在街上行駛。目擊網民表示：「現在深圳的武警部隊光水炮車和裝甲車數量就得有200以上，大量集中於羅湖等地，」有網民直指處理暴亂，武警更專業。

武警裝甲車。《中華人民共和國人民武裝警察法》第二章第七條規定：人民武裝警察部隊參加處置暴亂、騷亂、嚴重暴力犯罪事件、恐怖襲擊事件和其他社會安全事件。有分析人士指，在香港局面無法控制的時候，基本法除了規定可以出動解放軍駐港部隊之外。事實上，中央亦可考慮公安或武警來港
支援，因為一旦基本法第18條被引用，全國性法規在港執行，武警可抵港擔當支援角色。